[素食撚] 有冇人之前係冇肉不歡 變左素食撚

可唔可以開心些牙個過程
我唔鍾意食菜但想開始素食

點解會想食素

純粹想健康d 食得肉多個人好燥 同埋鐘意動物

有冇瘦左,低脂左

素食同體脂低冇必然關係
齋鋪啲食物油到嚇死 又大鹽大糖
多天然食物同少油少鹽少糖既飲食先係重點

未到食素
但以前唔鍾意食但兒家每日起碼食半斤菜
係真係健康咗

點開始

未能食素。
細個係食肉獸，但而家食多左好多瓜菜﹠生果。

細個同阿媽同住的關係，阿媽中意買燒味同魚，無人食我要負責包底食曬，自然食得多肉。
但而家自己住+帶飯，自己想食乜就食乜，俾D朋友同事影響下，同年紀大左消化不到太多肉類，自然食少左好多肉，但成本無話平左。
飯盒份量無變，只係變左各種蔬菜。
其實如果唔係宗教信仰，唔駛好嚴格逼自己戒肉，你做到世衛標準，已經好叻！
60KG體重男人一天先可以食200克肉去補充蛋白質，即係一日食7塊三文魚刺身咋！
因為香港有醫生提議每一位成年人每天的紅肉食攝取量是 2 兩，即2個乒乓球的大小。即係出街食1塊牛扒已經爆左全日標，增加患腸癌的風險。

減肥
個陣狂做gym加轉咗飲食習慣（多菜少肉）
半年減咗十公斤
兒家增肌變咗多菜正常肉
但慢慢慣咗食咁多菜

以前無肉不歡
有一日決定食素
眨下眼已經食左五年

一直好想轉行做素食撚，但屋企人實極力反對

之前每一餐都會有d菜
而家變左一d都冇 變曬全部肉
好爽

素唔素食好personal 屋企人點會反對到?

以前食素身體好弱
而家每餐都多肉中飯冇菜
淨係食pickles
priority 魚>雞>豬>牛
健康左好多

唔鍾意食菜一下子就話想素食

我身體好差（90磅都冇）
佢地鬧左我好耐唔食肉吸收唔到營養

確實香港地素食係好唔普及同俾人白眼

但素食其實都有好多選擇, 營養都可以好豐富

你身體好差未必同唔食肉成正比

我屋企人煮菜好難食，又苦又咸又黃，我好驚中式菜
依家大大下都淨係敢食生既菜，一星期得一餐咁大把

自己煮會唔會好d

我唔算係素食者，但食好少肉，尤其係紅肉。通常都係出街食嘢，啲素食選擇我揀唔落手先食肉。原因冇乜特別，純粹係唔知幾時開始唔鍾意食肉。

最緊要係留意住自己嘅營養，尤其係蛋白質、鐵質同葉酸。我識一啲friend為咗嚴格食素結果食到營養不良咁，我自己唔係好認同。我自己揀嘢食嘅原則係 少添加劑＞營養&健康＞素食。

最重要係要了解你食落去嘅每一樣嘢有咩營養，尤其你食素嘅原因係想健康啲。
例如邊啲菜、五穀、麵會可以幫你補蛋白質同鐵質？呢啲要自己去查。我自己比較多食嘅有鷹嘴豆、紅腰豆、菠菜、無糖muesli、無糖豆漿、蕎麥麵，同其他一般人都會食嘅蔬果＆carbs。

素肉最好唔好食，又多添加劑又好油，如果一時三刻戒唔到肉咁就慢慢嚟，盡量唔好搵呢啲替代品。
仲有想用植物奶代替牛奶嘅話要小心。豆漿最好飲無糖嘅，精緻糖對身體好差。一開始個味可能有啲難頂，但飲耐咗會覺得佢好香。豆漿以外其他嗰啲（e.g.米漿、杏仁奶）都係冇蛋白質嘅。
仲有好多時一般非素食鋪頭嘅素食選擇亂咁比啲菜去代替肉就算，自己要另外補返啲營養。

咁樣睇落去好似好麻煩，但耐咗之後就會變咗本能反應，自己知道要食乜嘢，唔好食乜。
香港地睇落去素食選擇唔算少，但食素食得健康就好難。加油呀。

想問全素食可以食咩吸收維生素b12

自問都係多素 少肉的人，一開始係同一班朋友食，有鼓勵會好d ge~ 一大班人周圍試素食店。多素少肉呢個習慣 維持多年，唔駛瞓咁多 係真，冇bin bei 係真，頭腦會清醒少少 都係真～

菜肉都鐘意

不過菜冇骨啖啖吞都得，所以食菜多啲

如果唔夠Vit.B12，個人會貧血
有啲cereal同植物奶會加咗Vit.B12落去，買嗰時可以睇下標籤。
再唔係就食維他命丸嗰啲。
因為整Vit. B12嗰啲微生物喺人同植物都冇嘅，如果連蛋奶都唔食嘅話就唯有咁樣。